\section{Messgr\"o{\ss}en}

Die folgenden Messgr\"o{\ss}en spiegeln nicht alle Verf\"ugbaren, sondern nur eine Auswahl der Wichtigsten wider.

\subsection{Cycle Time}

Unter der Cycle Time versteht man den Zeitraum in dem ein Werkstück bearbeitet wird.
Diese Zeitspanne umfasst auch sämtliche Teilschritte und wird durch die folgende Formel dargestellt:
\[Cycle Time = \frac{Work\ in\ Progress}{Average\ Completition\ Rate}\]
Hierbei bezeichnet die Work in Progress die Menge aller Werkst\"ucke aller Arbeiter, die gerade bearbeitet werden und die Average Completition Rate die Anzahl an Werkst\"ucken die im Durchschnitt innerhalb eines bestimmten Zeitintervalls fertiggestellt werden.
Diese Formel wird auch Little's Law, nach ihrem Erfinder John Little genannt.
Nach M\"oglichkeit sollte diese Zeit so gut wie m\"oglich reduziert werden.
Der Grund ist, dass nur abgeschlossene Arbeit Gesch\"aftswert generiert und weniger Arbeit abgeschlossen wird, wenn die Cycle Time gr\"o{\ss}er wird.
\cite{KanbanSW}
\cite{LeadCycleImportance}

\subsection{Lead Time}

Unter der Lead Time versteht man die Zeitspanne von der Beauftragung eines Werkst\"ucks bis zu dessen Fertigstellung.
Diese Zeit beginnt mit dem Anheften einer Aufgabe an das Kanban-Board und wird mit der Entfernung dieser beendet.
Auch die Lead Time sollte so gering wie nur irgend m\"oglich gehalten werden, da diese den Zeitrahmen bezeichnet, in dem der Kunde auf die Fertigstellung eines Werkst\"ucks wartet.
Je schneller die Aufgabe abgeschlossen wird, umso schneller wird Gesch\"aftswert generiert und der Kunde zufrieden gestellt.
\cite{LeadTime}
\cite{LeadCycleImportance}

Ein weiteres Problem ergibt sich aus der Tatsache, dass die Aufgabe mit l\"angerer Bearbeitung f\"ur den Kunden an Wert verlieren kann, da es m\"oglich ist, dass die Aufgabe in dieser Form nicht mehr aktuell ist oder der Kunde noch vor der Fertigstellung bereits \"Anderungsw\"unsche hegen kann.
Ma{\ss}nahmen um dies zu erreichen sind z.B. das Reduzieren der Work in Progress, sprich weniger Werkst\"ucke gleichzeitig bearbeiten, um daf\"ur aber einige definitiv schneller fertig zu stellen und somit schneller Gesch\"aftswert zu generieren oder die Verlagerung der Entscheidungsfindung nach hinten in der Prozesskette, um eine schnellere und effektivere Entscheidung f\"allen zu k\"onnen.
\cite{LeadCycleImportance}

\subsection{Cumulative Flow Diagram}

Das Cumulative Flow Diagram, oder kurz CFD, wird verwendet um den aktuellen Stand eines Kanban-Projekts darzustellen und daraus Vorhersagen f\"ur die zuk\"unftigen Entwicklungsschritte zu ziehen.
Hierbei werden alle Aufgaben, kategorisiert nach ihrem aktuellen Status, in grafischer Form dargestellt, um das gesamte Projekt einfach und \"ubersichtlich darzustellen.
Das folgende Bild zeigt ein Beispiel f\"ur ein solches CFD:

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=.6\textwidth]{Chapters/Messgroessen/cumulative-flow-diagram}
	\caption{Beispiel f\"ur ein CFD}
	\label{fig:CFD}
	\end{figure}

Hierbei lassen sich z.B. Verz\"ogerungen dadurch ablesen, dass die Work in Progress (hier rot dargestellt) mit der Zeit stetig gr\"o{\ss}er wird, was bedeutet, dass mehr Arbeit begonnen als abgeschlossen wird und die Anzahl der angefangenen Aufgaben dauerhaft w\"achst oder durch das Wachstum des Backlogs, dass die gestellten Aufgaben des Kunden stetig zunehmen und somit dauerhaft neue Arbeit generiert wird.
\cite{CFD}